帶你看世界／上海寫字樓空置率高 部分區域達40％

帶你看世界／上海寫字樓空置率高 部分區域達40％

上海寫字樓空置率高 部分區域達40％
受疫情影響，大陸一線城市辦公樓和商鋪整體承壓，空置率上升和租金下滑成為市場趨勢。資料顯示，今年第三季度，上海市優質辦公樓空置率為20.4％，相比第二季度增長了0.5個百分點，部分區域例如前灘和大虹橋更是空置率將近40％，分析師認為需求端的恢復速度沒有整體供給上漲來的快，明年可能會有比較明顯的反彈。

fake news

造謠

超越香港

-2019 年秋，武漢病毒實驗室 (WIV) 有職員染病，病徵描述與其後12月爆發的肺炎疫情相近
-2003 年沙士疫情後，武漢病毒實驗室 (WIV) 成為了世界知名的冠狀病毒研究中心
-至少從 2016 年起，武漢病毒實驗室 (WIV) 開始對RaTG13蝙蝠冠狀病毒進行實驗，此病毒與 Covid-19 96.2% 相近

美國國務院官方調查：